// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Qual o significado da sigla “CIPA”?",
    answer: "Comissão Interna de Prevenção de Acidentes",
    options: [
      "Conselho Interno de Prevenção de Acidentes",
      "Comitê Interno de Prevenção de Acidentes",
      "Comissão Interna de Prevenção de Acidentes",
      "Comissão Interna de Prevenção de Acabamento",
      "Comissão Interna de Participação de Acidentes"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "O que significa EPI?",
    answer: "Equipamento de Segurança Individual",
    options: [
      "Equipamento de Segurança Internacional",
      "Equipamento de Segurança Irracional",
      "Equipamento de Segurança Impessoal",
      "Equipamento de Participação Individual",
      "Equipamento de Segurança Individual"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "A quem cabe a guarda e conservação do EPI?",
    answer: "N.D.A",
    options: [
      "A CIPA",
      "A SIPAT",
      "Ao RH",
      "N.D.A",
      "O empregador"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Um acontecimento indesejado, inesperado que provoca perda é chamado de:",
    answer: "Acidente",
    options: [
      "Imprevisto",
      "Incidente ",
      "Acidente",
      "Acontecimento",
      "N.D.A"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Para trabalhos que podem causar irritações nos olhos, o desbaste em materiais que geram fagulhas, cavacos e outros lesões decorrentes da ação de radiações perigosas, devemos usar sempre:",
    answer: "Óculos de segurança",
    options: [
      "Protetor Auricular",
      "Bota de borracha",
      "Luvas",
      "Óculos de segurança",
      "Capacete"
    ]
  },
    {
    numb: 6,
    question: "A quem cabe treinar o trabalhador sobre o uso adequado do EPI?",
    answer: "Empregador",
    options: [
      "Empregador",
      "Empregado",
      "UMA CIPA",
      "Um SIPAT",
      "N.D.A."
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "O uso do cinto de segurança é obrigatório para trabalhos em altura superior a quantos metros?",
    answer: "2 Metros",
    options: [
      "1 Metrô",
      "1,5 Metros",
      "2 Metros",
      "2,5 Metros",
      "3 Metros"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Considera-se um ato inseguro:",
    answer: "Limpar máquinas que não estão desligadas",
    options: [
      "Usar EPIs",
      "Limpar máquinas que não estão desligadas",
      "Respeitar como sinalizações",
      "Atentar-se às NBRs",
      "N.D.A."
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Um acontecimento indesejado, inesperado que não provoca perda é chamado de:",
    answer: "Incidente",
    options: [
      "Imprevisto",
      "Incidente",
      "Acidente",
      "Acontecimento",
      "N.D.A."
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Qual é o prazo ideal para trocar nossos EPIs?",
    answer: "De 6 em 6 meses",
    options: [
      "Uma vez por ano",
      "De 4 em 4 meses",
      "Não a necessidade de trocar os EPIs",
      "De 6 em 6 meses",
      "Até danificar"
    ]
  },
];